# Официальный модуль DPD для Magento 2.0

Установите модуль DPD и оформляйте заказы одной кнопкой прямо из админ панели wordpress.

*DPD*
*ДОСТАВЛЯЕМ ПОСЫЛКИ ТЕХ, КТО ДЕЛАЕТ БИЗНЕС. ВЫГОДНО, НАДЕЖНО, УДОБНО!*

Для отправки посылок через модуль заключите [договор](https://new.dpd.ru/agreement?new-site=Y&utm_source=mygento&utm_campaign=mygento) с DPD и получите скидку 20% на 2 месяца для новых клиентов

### Преимущества:
* Отправляйте посылки в день установки модуля
* Непрерывный клиентский путь на вашем сайте: от выбора товара до оформления доставки
* Оперативная поддержка от DPD

### Возможности для пользователя CMS: 
* Создание заказов на доставку и вызов курьера DPD прямо из админ панели WordPress
* Отслеживание статуса посылок в WordPress
* Добавление нескольких складов отгрузки
* Настройка скидки / наценки для каждого варианта доставки
* Печать квитанций к заказам и актов передачи курьеру из админ панели WordPress
* Создание, редактирование и отмена заказов 
* Выбор транспортного средства (например, для теплого груза)
* Поддержка мульти-аккаунтов для работы со странами СНГ

### Возможности для покупателя на сайте:
* Предоставление всех возможных способов доставки
* Автоматический расчет стоимости доставки
* Отображение вариантов доставки в зависимости от веса товара
* Вывод на страницу оформления заказа даты и стоимости доставки в зависимости от габаритов заказа
* Интерактивная карта пунктов выдачи заказа 

## Установка

1. Добавьте в composer.json проекта следующие строки

```json
"repositories": [
  {
    "type": "vcs",
    "url": "https://bitbucket.org/DPDinRussia/dpd.magento.git";
  }
]
```

2. В директории проекта выполните следующие команды

```bash
composer require dpdinrussia/magento-2-dpd.russia:dev-master
php bin/magento setup:upgrade
php bin/magento setup:static-content:deploy
```

3. Перейдите к настройкам модуля открыв страницу `Stores / Configuration / DPD` и выполните настройку модуля. 

### Обновление данных

Для поддержания в актуальном состоянии данных о городах обслуживания и списка ПВЗ DPD
модулю необходимо обновлять свои данные. Для этого необходимо настроить запуск 
скрипта data-update.php с периодом раз в сутки.

Примерное задания для крона с запуском в 12ч ночи будет выглядеть следующим образом
`0 0 * * * wget -O /dev/null http://ваш_сайт/dpd/front/dataupdate`

Внимание! Запускать данное задание желательно во время наименьшей нагрузки на сайт, например
ночью.

### Обновление статусов

Для работы механизма обновления и синхронизации статусов заказа необходимо настроить запуск
скрипта status-update.php с периодом раз в 10 минут 

Примерное задание для крона будет выглядеть следующим образом
`*/10 * * * * wget -O /dev/null http://ваш_сайт/dpd/front/statusupdate`

## Часто задаваемые вопросы

### Не сохраняются настройки модуля

Проверьте заполнение всех обязательных полей на странице.
В случае если какое-то поле пропущено - в верхней части страницы будет отображена ошибка

### Не удается выбрать город отправителя

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не удается выбрать терминал

Запустите импорт данных заново. 
В случае если включен тестовый режим - отключите его и выполните синхронизацию заново.

### Не отображается доставка

Проверьте заполнен ли город отправителя. 

В случае если доставка выполняется от терминала, проверьте есть ли подходящий терминал в Вашем
городе отправления, в противном случае выберите доставку от двери

### Не соответствует стоимость доставки расчитанной на сайте DPD

Убедитесь, что на сайте DPD Вы выполняете расчет доставки по тем же параметрам, что и модуль.
На стоимоть доставки влияют такие параметры как

1. Габариты посылки (ширина, высота, длина)
1. Вес посылки
1. Объявленная ценность
1. Вид доставки (от терминала/двери до терминала/двери)

### Ничего не помогает

В случае проблем с модулем обратитесь по адресу support@ipol.ru, описав суть проблемы и 
указав клиентский номер в системе DPD.

## Документация
Полная документация по модулю доступна [здесь](https://ipol.ru/dpd-wp/)
